<rss version="2.0">
<channel>
<title>Simon Park</title>
<link>https://parksb.github.io/</link>
<description>Recently published articles written by Simon Park</description>
<language>ko-kr</language>
<lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2023 10:19:08 +0900</lastBuildDate>
<item>
<title>아치 리눅스로 15년차 넷북 되살리기</title>
<link>https://parksb.github.io/article/41.html</link>
<description>우리집에는 2009년 구입한 넷북이 있다.Asus Eee PC 1000HE에는 인텔 아톰 N280과 DDR2 1GB 램이 탑재되어 있다. 아톰 N 시리즈는 인텔이 넷북을 위해 만든 저가, 저성능 CPU다. L1 캐시 56KB, L2 캐시 512KB가 제공되며, 클럭 속도는 1.667GHz다. 2023년 출시된 저가형 노트...</description>
<pubDate>Fri, 1 Sep 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>함수형 프로그래밍의 설득력</title>
<link>https://parksb.github.io/article/40.html</link>
<description>이제 함수형 프로그래밍은 확실히 주류라고 할 만하다. 이미 많은 프로그래밍 언어가 함수형 프로그래밍의 핵심 개념을 차용했고, 그린랩스와 같은 회사들이 엔터프라이즈 규모에서 함수형 프로그래밍의 성공적인 사례를 만들어내고 있다. 함수형 프로그래밍에 관해 설명하는 도서나 자료도 쉽게 찾아볼 수 있다. 최근에는 프로그래밍 입문자...</description>
<pubDate>Tue, 1 Nov 2022 00:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>철도 시간표가 유닉스 시간이 되기까지</title>
<link>https://parksb.github.io/article/39.html</link>
<description>컴퓨터 공학에서 시간을 다루는 것은 꽤나 고달픈 일이다. 특히 우리가 일상에서 직관적으로 이해하는 시간 체계와 일상에서 의식하지 못하는 시간 체계의 괴리로 인해 소프트웨어 엔지니어들은 고통받는다. 이 글에서는 태양시, 원자시 등 시간 체계에 대해 알아보고, 컴퓨터에서 어떻게 시간을 다루는지 설명하고자 한다.태양의 시간St...</description>
<pubDate>Tue, 1 Feb 2022 00:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>🧱 Server Driven UI 설계를 통한 UI 유연화</title>
<link>https://parksb.github.io/article/38.html</link>
<description>웹과 달리 네이티브 모바일 앱은 빌드, 배포 후에는 수정이 불가능하다. 만약 잘못된 위치에 버튼을 배치한 채로 스토어에 앱을 배포했다면, 그리고 사용자가 잘못된 버전의 앱을 설치했다면 버튼의 위치를 수정할 방법이 없다. 유일한 방법은 사용자가 스스로 스토어에 들어가 수정된 버전의 앱으로 업데이트하는 것 뿐이다.배포 후 수...</description>
<pubDate>Thu, 1 Jul 2021 00:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>읽기 쉬운 웹을 위한 타이포그래피</title>
<link>https://parksb.github.io/article/37.html</link>
<description>웹에서 장문의 글을 보여줄 때 보다 읽기 쉽게 디자인하기 위한 원칙을 소개하고자 한다. 전통적인 타이포그래피 규칙들을 바탕으로 웹에서 글을 어떻게 효과적으로 조판할지 소개하되, 활자 자체를 해부하지는 않는다. 이 글에서 제시하는 원칙을 무조건적으로 따르는 것보다는 상황에 따라 유연하게 적용하는 것이 좋고, 실험적인 시도를...</description>
<pubDate>Fri, 1 Jan 2021 00:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>인터넷이 동작하는 아주 구체적인 원리</title>
<link>https://parksb.github.io/article/36.html</link>
<description>학교에서 노트북으로 구글(www.google.com)에 접속하는 과정을 살펴본다. 이 글에 등장하는 KT와 Google Fiber, 구글의 네트워크 구조, 노드의 IP 주소와 MAC 주소는 모두 간소화 또는 가정한 것이다. 또한 클라이언트와 서버가 패킷을 주고받는 전체 과정을 훑기 위해 프록시와 캐시는 생략했다.학교 네트...</description>
<pubDate>Wed, 1 Jan 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>🦀 러스트의 멋짐을 모르는 당신은 불쌍해요</title>
<link>https://parksb.github.io/article/35.html</link>
<description>내가 만나온 개발자들은 대체로 자신이 사용하는 프로그래밍 언어에 딱히 만족하지 않았는데 (극단적으로는 자바스크립트와 PHP가 있다.) 유독 러스트 개발자들은 적극적으로 러스트를 추천했다.하지만 그냥 그런 언어가 있구나 정도로 생각하고 있었다. 그런데 러스트 2018 에디션 발표 이후 근 1년간 러스트 코드를 웹어셈블리로 ...</description>
<pubDate>Fri, 1 Nov 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>🗞️ 훈련소에서 매일 뉴스 받아보기</title>
<link>https://parksb.github.io/article/34.html</link>
<description>훈련소에서 가장 답답한 것은 외부와의 단절이라는 말을 자주 들었다. 그래서 입대한 친구들에게 뉴스나 읽을거리를 요약해서 인터넷 편지로 보내주곤 했는데, 매일 주요 뉴스를 요약하는 것은 의외로 손이 많이 가는 일이었다. 무엇보다 인터넷 편지 발송을 지원하는 서비스인 더 캠프의 인터페이스가 너무 불편해서 사용하기 쉽지 않았다...</description>
<pubDate>Sun, 1 Sep 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>해피 터미널 라이프</title>
<link>https://parksb.github.io/article/33.html</link>
<description>2023년 7월 25일에 내용을 업데이트했습니다. 2019년 8월판은 여기에서 확인할 수 있습니다.Terminal EmulatorAlacritty는 OpenGL을 이용해 렌더링에 GPU 가속을 지원받을 수 있는 터미널 에뮬레이터다. 러스트로 작성되었으며, 높은 성능을 내세우고 있다. Alacritty의 모든 설정은 ~/....</description>
<pubDate>Thu, 1 Aug 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
</item>
<item>
<title>하지만, 야크 털 깎기는 재미있다</title>
<link>https://parksb.github.io/article/32.html</link>
<description>이 블로그는 지킬이나 휴고, 개츠비같은 정적 사이트 생성기/프레임워크를 사용하지 않았다. 처음엔 이것저것 써봤지만 커스터마이징 자유도가 낮아서 직접 블로그를 만들기로 했다. 초기에는 간단히 html로 글을 썼는데, 너무 불편해서 json 파일로 글을 쓰는 시스템을 만들었다. 이것도 장문의 글을 쓰기엔 불편해서 마크다운 파...</description>
<pubDate>Mon, 1 Jul 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
